\beginsong
\songname{Nosorožec}
\songautor{Karel Plíhal}

\verse
[Ami]Přivedl jsem domů Božce 
[Dmi]nádhernýho [Ami]nosorožce, 
[Dmi]originál [Ami]nosorožce, 
[Dmi]koupil [D#dim]jsem ho v [E7]hospodě. 
\endverse
\verse
Za dva rumy a dvě vodky 
připadal mi velmi krotký, 
pošlapal mi polobotky, 
ale jinak v pohodě. 
\endverse
\verse
Vznikly menší potíže 
při nástupu do zdviže, 
při výstupu ze zdviže 
už nám to šlo lehce. 
\endverse
\verse
Vznikly větší potíže, 
když Božena v negližé, 
když Božena v negližé řvala, 
že ho nechce. 
\endverse

\verse
Marně jsem se snažil Božce 
vnutit toho tlustokožce, 
originál nosorožce, 
co nevidíš v obchodech. 
\endverse
\verse
Řvala na mě, že jsem bohém, 
pak mi řekla: „Padej, sbohem!“
zabouchla nám před nosorohem, 
tak tu sedím na schodech. 
\endverse
\verse
Co nevidím — souseda, 
jak táhne domů medvěda, 
originál medvěda, 
tuším značky grizzly. 
\endverse
\verse
Už ho ženě vnucuje 
a už ho taky pucuje 
a zamčela a trucuje, 
tak si to taky slízli.
\endverse

\verse
Tak tu sedím se sousedem, 
s nosorožcem a s medvědem, 
nadáváme jako jeden 
na ty naše slepice. 
\endverse

\endsong

 